\documentclass[10pt,oneside,a4paper]{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}
\usepackage{ngerman}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage{amsfonts,amssymb,amsmath,cancel,graphicx,textcomp}
\usepackage{amsfonts,amssymb,amsmath,graphicx,textcomp}
\usepackage{float}
\usepackage{color,xcolor}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{tikz}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{gensymb}
\usepackage[section]{placeins}
\usetikzlibrary{arrows,shapes,snakes,automata,backgrounds,petri,positioning}

\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{crash override : \\Steve Dierker, Semjon Kerner, Artur Jeske}
\fancyhead[C]{"Ubungsblatt 12}
\fancyhead[R]{Seite \thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}

% lstlisting mit Zeilennummerierung und grauen Kommentaren, Zeilenumbruch, etc. pp.
\lstset{
  numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt,
  tabsize=2,
  breaklines=true, breakindent=0pt, postbreak=\mbox{$\rightarrow\ \ $},
  showstringspaces=false,
  extendedchars=false,
  basicstyle=\small\ttfamily,
  commentstyle=\color{black!40},
  stringstyle=\color{black!40!blue},
  keywordstyle=\color{black!40!green}
}

% Komma Abstände bei Tausendern/Dezimalzahlen ans dt. anpassen
\mathcode`,="013B
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{0.5em}

\begin{document}
\section{Time and Precision (10 Punkte)}
    \begin{itemize}
      \item Quellcode:
        \url{https://github.com/bigzed/model_car/blob/version-4.0/texinput/src/localization_assignment12.py}
      \item ohne Hindernisse:
        \begin{itemize}
          \item Zeit: unter $ 7s $
          \item Video:
          \url{https://raw.githubusercontent.com/bigzed/model_car/version-4.0/texinput/videos/u12_1.mp4}
        \end{itemize}
      \item mit Hindernisse:
        \begin{itemize}
          \item Zeit: ca. $ 11s $
          \item Video:
            \url{https://raw.githubusercontent.com/bigzed/model_car/version-4.0/texinput/videos/u12_2.mp4}
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    \subsection{Herangehensweise}
      Wir haben zwar volle Punktzahl auf dem 11. Zettel bekommen, allerdings weist unser Programm
      nat\"urlich noch Fehler auf. Daher haben wir uns f\"ur diesen Zettel entschieden keine
      weiteren Sensoren zu benutzten, sondern weiter auf das \emph{fake GPS} f\"ur die Steuerung und
      den LIDAR f\"ur die Hindernis Erkennung zu verlassen.

      \subsubsection{Steuerung}
        W\"ahrend des 11. Zettels sind uns folgende Probleme aufgefallen:
        \begin{itemize}
          \item sehr sp\"ate Entscheidungen bzw.\ manchmal auch keine. Wir vermuteten Packetverluste
          \item zu schwacher Lenkwinkel
          \item falsche Entscheidungen in der oberen Linken kurve
          \item keine m\"oglichkeit w\"ahrend des Fahrens Geschwindigkeit und Look-Ahead zu
            konfigurieren
        \end{itemize}
        Als erstes haben wir den Kreismittelpunkt des oberen Kreises von $(215|196)$ auf $(215|200)$
        verschoben, da anscheinend die reale Welt nicht genau mit der Karte \"ubereinstimmt.\\
        Als n\"achstes haben wir die Lenk-Entscheidungen im oberen Kreissektor \"uberpr\"uft und uns ist
        aufgefallen, dass unsere Berechnung des Winkels zwischen Auto-Vektor und Ziel-Vektor nicht
        in jedem Sektor korrekt sind. Manchmal erhielten wir nicht den kleineren, sondern den
        gr\"oseren Winkel zwischen den beiden Vektoren.\\
        Als n\"achstes haben wir den Ausschlag des Lenkwinkels erh\"oht, sodass dieser seinen
        maximalen Wert schon bei einem Winkel von Ziel zu Auto von $90^\circ$ erreicht.

        Nach der Korrektur dieser Punkte konnten wir 400 Umdrehungen als Geschwindigkeit
        f\"ur den Motor einstellen und sicher fahren.

        Nun haben wir die Hindernis Erkennung von der Steuerung entkoppelt und sie beide in eigene
        Callbacks aufgeteilt, somit stehen die Lenk-Entscheidungen schneller zur Verf\"ugung.
        Zusammen mit einer GUI die wir erstellt haben um die Parameter \emph{desired\_speed},
        \emph{look\_ahead\_curve} und \emph{look\_ahead\_straight} w\"ahrend des Fahrens zu
        Ver\"andern konnten wir die optimale Konfiguration ermittlen.\\
        Bei einer Geschwindigkeit von $1000$ Umdrehungen, brauchen wir einen \emph{look\_ahead} von
        $120cm$ um das Resultat aus Video 1 zu erreichen. Bei der Kalibrierung ist uns aufgefallen,
        das der \emph{look\_ahead} der selbe f\"ur Kurven und Geraden seien sollte.

      \subsubsection{Hindernis Erkennung}
        W\"ahrend des 11. Zettels sind uns folgende Probleme aufgefallen:
        \begin{itemize}
          \item LIDAR Position zu QR-Code Position zu Vorderachse nicht kalibriert
          \item trotz Erkennung kam es zu Kollisionen, da das Ausweichman\"over zu sp\"at bzw. zu
            schwach ausgef\"uhrt wurde
        \end{itemize}
        Als erstes haben wir die Position zu einander kalibriert und die Callbacks wie im letzten
        Abschnitt beschrieben entkoppelt. Das hat die Genauigkeit erh\"oht, allerdings sind die
        Entscheidungen teilweise immer noch zu sp\"at.

        Deswegen haben wir uns entschieden, sobald wir ein Hindernis erkennen und ein Ausweichman\"over
        einleiten, die Geschwindigkeit zur verringern und die Lenkung um den Faktor 2 zu
        verst\"arken. Das hat dazu gef\"uhrt das trotz sp\"ater Erkennung eine Kollision verhindert
        werden kann. Es bek\"ampft allerdings nur das Symptom nicht den Grund.

        Der Grund f\"ur die sp\"ate Entscheidungen sind die Timestamps der \emph{fake GPS}
        Datenpakete. Um die LIDAR-Daten in das \emph{fake GPS} Koordinatensystem umzurechnen,
        brauchen wir eine GPS Information zu fast der selben Zeit, allerdings laufen auf den Autos
        und dem \emph{fake GPS} anscheinend keine \emph{NTP} Clienten. Die Fluktuation der
        Timestamps zum Empfangen auf dem Auto geht von $- 3s \text{ bis } + 3s$.

        Dieses Problem ist allein auf dem Auto nicht l\"osbar, allerdings k\"onnen wir die
        Auswirkungen verringern.\\
        Als erstes ersetzen wir den Timestamp des Pakets mit dem Zeitpunkt des Empfangens und
        eliminieren die Fluktuation, nehmen dabei aber in Kauf das LIDAR und GPS falsch ineinander
        \"uberf\"uhrt werden.\\
        Als n\"achstes warten wir f\"ur jedes LIDAR-Paket bis zu $150ms$ ob ein passendes GPS-Paket
        empfangen wird, falls nicht brechen wir ab und schreiben eine Nachricht auf die Konsole.\\
        Wir konnten so zwar die Pakete synchronisieren, allerdings warten wir schon bis zu $150ms$
        bis wir mit der Berechnung anfangen, somit sind die Ausweichman\"over meist noch zu sp\"at.\\
        Die n\"achsten Kurs-Teilnehmer w\"urden sich bestimmt freuen wenn die Zeit auf Autos und
        \emph{fake GPS} durch einen NTP-Server synchronisiert wird.


\end{document}
